今次18-20年高位上車既人

應該10年內都番唔到家鄉

樓淡

等緊咁多位業主入黎話我廢淡

咁又點？你哩10年都唔買樓？

唔使住 瞓街咩？

唱淡會畀狗咬

發神經
2022年斷層

英國: 200萬兩層樓連花園

買層樓自住有咩好驚

跌咪當交租，供完自己既， 唔理10年20年， 總之返到家鄉就係贏左
呀q 精神， 永遠係贏， 日日賺

自住驚西

而個時勢更係拎公屋好過

19上左

自住怕燃

搞清楚先，升係bonus，大前題係自住，好多人草夠錢，就算一支公都會照上，為一個空間，到你有能力搬出黎就會明白

18上左too 係屋企一路睇電視一路煮野食，屋企人唔會嘈住哂，個種自由，仲可以組職小家庭，做左咁多年人最幸福係買樓後既日子

原來租樓享受唔到你講既野架
18年 真係摸撚哂頂
慢慢坐艇啦

我好理性持平
18-19買摸頂勢成事實
但估計呢1-2年都只會跌5-10%
頂盡15%
計掂數供到
唔會有問題
長遠而言如果唔係熱戰聯匯崩潰呢啲咁毀滅性既野發生
樓價至少會跟番通脹升
當然唔會再好似前十年咁暴升

依家就係好大機會有毁滅性既野發生

有就真係無計
跌4成起跳
5-6成都有機
但咁exceptional 既野都中
同去日本中9級大地震一樣無計
利申未買
有打算下年年中買
目標比現價平10%

我預計你會係下個比狗咬既人

下買樓都比人拉

要過左低峰先知跌到幾多

唱淡都算， 唱到跌4-5成， 你已經涉嫌殺左樓好老豆老母， 等比狗追咬

我真係理性諗
唔係樓好唔係樓淡
如果去到熱戰/聯匯玩完呢啲咁撚極端既情況
跌4成真係起錶
但發生機率我諗好低既
如果停留咀炮層次
跌10%左右啦
到疫情完結，中美關係稍緩和
會慢慢跟通脹升番
所以黎緊呢年入唔入市
真係拎人生全部黎賭一大舖

呢位兄台都幾憤怒
租樓兩年搬一次，你會裝修人地間屋？退休搵咩交租下刪1000字....
供得起自住驚西摸頂買既人冇人想像中咁悲哀令你好憤怒？

咁你仲唔快D賣走你發夢個層大西北樓

樓市如果咁都唔死 亦代表支共會穩定控制到香港
樓市只會gogogo 到淡淡唔會再買到

相反其實就係賭支那人 攪唔掂 連帶香港出問題

到時18-19上車果渣聽仆街陷家產

但如果支持光復 又買樓會唔會好矛盾

諗唔到有咩原因去接受中共， 今日先dq 晒d 支持反送中同國安法既人

點都唔會接受係d 咁既環境生活， 香港898

400萬樓 按8成 供萬3，4蚊 2個人都供唔店本身都jump得啦 你唔係炒樓根本唔會jump
仲要供樓一半係本金

19 年仲有400萬樓？ 你買龍床？

樓花一定有

呢兩年 400萬可以買咩樓
除左居屋

納米湯房？

有既
大西北40年齡二百幾呎lol
400-500就多好多正常選擇
400樓下真係難

350呎 萬3蚊呎 都係450萬咋wo點會冇

想像唔到今時今日400 萬買到咩樓， 唔計今年3月打後推既新盤。 邊個19年推既樓花賣緊400萬有1房話我知，聽到都想買

灣灣咁貴都一Q清啦我意思係話自住上車盤輸極有限 爆都係堆假豪宅

巴打
400樓下同450差好遠
450買到一堆荃灣中心
400樓下買唔到

屯門狗都唔屌啦， 比唔到原因我住開港島要搬入大西北

我講得唔好 我意思係400-500萬既

現實係屯門都一Q清 港島會唔會跌

學AA 話齋
450萬同400萬都係差5萬蚊首期
先生太太一個月出街食少餐飯已經供得到
仲諗咁耐個盤比人搶左架啦

大把人用高桿杆 用生命去接貨

無毀滅性事件
1000萬以下自住樓一定無事
最多跌10-15%
之後又上番

有既話，如熱戰/聯匯崩潰
就真係無計，冧硬
不過呢啲小概率事件
咁都中
擔心條命仔好過

同意 未來幾年仲要私樓供應斷層
btw買咩都有風險 就算熱戰/聯匯崩潰股票一樣仆街

講到人地真係坐緊咁 18-20 年
升左幾多 睇完先講
呢家跌果dd 真係少少only

利申 19年走左貨

原來你睇淡係為買樓
你會被咬得好死好慘

連登講買樓 只可以因為睇好下個月升50% 而要即日扑鎚

我依家供$8000 供得舒服又住得舒服起碼叫左有自己地方又唔洗租樓 租過一年樓真係唔鐘意 連沖涼踏入個浴缸都形住唔係自己地方 俾好多手用過感覺麻麻 所以先會選擇上車 因為真係唔鐘意租樓但暫時又未會走住 咁始終要有個竇㗎 供樓佔人工三份一都無驚閪咩

屋台已經大把你口中嘅維穩藍屍狗

佢地All唔all in 甚至有無樓 我就唔知
但聽人地講淡 好似食左佢地隻豬咁
又起底 又狙擊 又逼人貼人工 貼身家

慘在要學人扮埋黃 再屌香港人移民
佢地被人屌維穩 被屌支持港共 又唔L認

跌到仆街份工都無埋先頂癮呢

不過咁講
打熱戰到時揸錢都係企左係到
入唔入市都無一倖免

銀行都炸鳩埋咪冇人call loan

唔理你咁多啦 總之住你就一定要住架喇 年年都升 你再諗 到時你直頭買都買唔起 你出去租就係幫人供樓 買得起唔買正笨柒

岩岩賣左，有人接棒，1月去英國，各位同路人加油

押注落香港會大轉折 大勝利 就幾大都買樓 因為到時候先係真.香港

但依家重入市嘅 暫時就係大灣共榮生命體
祝佢地同祖國同氣連枝啦

真係跌先再講啦，燈燈燈，dllm

地產佬真係好惡 係香港睇淡樓就係罪 比人咬

自住真係有影響咩？係咪講緊嗰啲借足九成嘅人？
2018買，真係唔會後悔喎

有能力考慮買樓嘅人仲拎到公屋？

18-20果班都買咗啦仲可以點？
個個有時光機知道今時今日會搞成咁咩
咪當交租繼續住囉

利申，再早幾年買咗，覺得跌返落去入手價都唔奇

簡單啲講大跌一定唔會
但確實走左幾十萬人
對住屋需求一定有影響
但長遠都係跟通脹升
但不排除短期內有更多制裁方案
包括銀行撒離香港等等因素
所以都係睇下邊個坐唔穩姐

100年

竟然有人真心認為樓價會跌

可唔可以唔好大升 唔好大跌
正正常常住間屋得唔得

大大前題係唔失業

老實，我想佢跌返兩三成可以買多間

去外國買仲好

未走住？睇吓到時有冇得走

有冇得參考吓大細，價錢，邊區？

去英國買

我朋友外國租得舒服 香港好多人買狗屋

我都放緊本身都諗住冇咁易賣得出但見到咁多人都仲咁擁躍入巿真係好安慰

唔好ff咁多

最慘係岩先買咗樓, 而家想移民但甩唔到身。 諗唔到幾個國家都會放寬入籍要求。

樓主繼續租公屋又贏

［細b知法犯法］乜紅店CGA有特權可以係武肺期間繼續營業架？

老實講
香港即將唔會再係國際金融中心
咁佢d樓仲值咩咁貴

另外仲有大走資同大失業。

支共已經爆緊， 黎緊可以話無油水比香港濕， 經濟差成點係我都唔敢想像。

18 買 20賣埋
扣埋各樣使費 賺大約60零萬
不過 疫情嗰排又買

lm

AA 狗: 「邊個平價沽既 ! 後果自負 後果自負 後果自負 ! 」

我技術移民點都有得走

係咩？買左未？買邊到？
又咪得個吹？實行又有幾多個

而家係貴過18年wor ，其實話跌果班有無出去睇過樓，購買力強到你唔信，跌少少巳經比人搶，所謂既淡友唔係唔買樓，而係等跌先入市，即係淡友都係到托緊市，咁又點會跌

而家肯定平過18年7月/19年7月個頂5-10%左右
利申每個星期都會開土地註冊處成交睇
睇40個屋苑左右
例如沙一啲2房2018頂峰講緊610-620
而家普遍550-560左右
太古城呎價巔峰21-24k
而家普遍17-20k
CCL 果時188.64/190.4
而家181.5左右

某啲區係好硬淨
例如將軍澳
新寶城啲細2房巔峰700-710左右
而家都仲650-670

同匯豐70蚊嗰一陣一樣
【有息派驚閪】
利申: 無樓

「自住驚閪」

政府工想失業都難

同意，跌都要住

aa狗你唔駛咁搶口喎， 依家興玩代答架？

721之後即日買元朗樓，賺緊一球多

aa狗真係aa狗， 吠得咁大聲既？ 無單咩？

咁你當我係aa啦
買樓自住都要比人插

五毛出沒注意

搶口搶到咁撚肉酸， 唔笑柒你笑邊個？

得閒就練下格鬥啦 唔係點打街頭mma呀？

咁你就中咗AA領袖～貪錢誠的心戰術，點解佢咁有錢而你哋為佢其中一個單位付出30或更多年的血汗錢雙手奉上，繼而不斷的興建而收取更多

無可否認，依家樓價係高位
睇時機啦

唔使理AA 9 up
19年七月係歷史巔峰
CCL 190.4
果時買yoho
而家坐緊5-10%

自住驚閪？

我都摸頂 但唔緊要！
最緊要攬炒！

留名等睇巴士上車圖

自住驚咩

同埋分享一個簡明睇到樓價有無跌/有無摸頂既方法

香港置業啲最新成交，一頁30個成交
按實用呎價由高至低
睇下頭3頁係18/19定20年
例如沙一
頭一頁最貴頭30個成交
得2個係20年，其他全部18/19年
太古城頭一頁5個20年
就算今年樓價極硬淨既維景灣畔
頭一頁都係得4個係20年
嘉湖山莊最多摸頂
頭2頁60個成交，得3個係20年

唔買，都就走買乜鳩

跌10%你都唔知要做幾耐先賺返
如果唔跌唔賣，咁你就繼續留喺呢個香港生存
如果唔跌賣左嘅話，你都要蝕幾十萬手續費

P.S 準備用60萬港幣首期係外國買千幾呎樓，放假有地方去玩，地方又大，又可以呼吸自由嘅空氣

香港業主見冇人再用而皮嘢租港島300呎，心裡好不是味兒

真係完全唔驚， 我都想跌多小小開第2層樓
求香港跌3成比我入市

你又知人地份工唔穩定

得60萬，過去做咩工生存？

2.5里息減到1.5里
每月供少成2000蚊
自住驚閪，愈供愈平

有連燈仔繼續發功
業主真係要講返聲唔該

18年頭買，個時個個都話摸頂，點知而衣仲賺緊百幾個

400-1000，講得唔好

跌5-6成咪即係返返原位？

100升去200係 100%
200跌到得返100係跌50%

而家已經感覺到將會有恐慌性拋售 樓價跌一半以上不是夢

係
跌5成
返返2011個價左右
不過呢啲極小概率事件

近呢星期多左平盤既
不過平3-5%咁大把

係都幾好 好多人又唔走
人人買得起樓

我19年買 但唔覺得自己摸頂🙂 仲賺好多

呢個平
勁平
上個月減完
今個月又減

佢600000俾首期者
又唔係話成副身家得600000

乜撚野呀
跌？跌左幾多？
想買樓想到傻撚左

佢講到跌10%唔知要幾耐先賺得返，我當佢60萬，我諗佢都錢唔多，所以睇得好重。
不過正常連登仔都係渣住2千萬cash技術移民過去

今日31號啦聽日記得準時交租
我尋日都交左差餉啦

依個世界係要有人租樓享受下純利息支出既生活
如果個個都買樓 世界係運作唔到

大家開心就得

有自住需要，唔買等訓街呀傻閪？

但嘉湖之前重貴過而家？

係，澳南果d無跌過

睇你買咩盤
上車盤既話只會愈黎愈貴
而家連啲屋居都上到5球先有 上車盤每年升50萬咁上下
就算真係跌 政府都諗計托市
一黎政府靠賣地收稅 二黎個個高官自己都有物業
窮撚點樣鬥

年頭買，年中已經升左三十萬冇樓人士繼續FF

世界未日
啲樓都未必跌

你按實用呎價由高至低排
嘉湖頭2頁最貴果60個成交
得3個係2020年
其他都係2018/2019年

將軍澳懷疑全香港樓價最硬淨

咁你慢慢

重有座向同層樓，好難比較到

on9, 大把人移民, 仲邊有人買樓
起碼跌到去0先有人要

16上咗
果時仲被同事笑傻仔
跌緊仲買

自住 驚閪咩

有資格的好多，但有幾多人真係會走

英國平幾倍
間屋又大幾倍

變到大陸咁
遲早話你層樓違反乜乜物物
收返層樓

跌就跌
一定升既咩？

利申 上年買

戇鳩 依家仲買樓嗰啲人傻鳩嚟咁都唔杯葛樓市比機會連登仔有機會買樓全部人同我杯葛 等到冇人買嗰陣時 跌到去$10一呎 等我哋連登仔重刷

我今年3月買 7月已經升左40萬

自住驚西咩

業主:
冇錢嘅唔會移民，因為去到生活唔到
有錢嘅都唔會移民，因為去到冇香港咁穩定

結論係冇人移民
供供又贏

咁人人都買得起果時又係咪會跌呢

最後落車機會係2021/2022 落唔到就仆親啦

合理
3月係跌左5-10%左右,6月又升番5%
不過黎緊半年大機落番3月個價,再跌多5%

400跌到200...
講真有幾多人可以三幾個月就離開香港呀？
一係就本身都計劃左走 只係提早
一係就係的無產階級 resign 拎錢 走得個的

如果的高薪厚職
有樓 有車 有家庭
點走？

我都覺得係 不過利息真係無諗過咁平 年頭簽仲係h+1.3
依家hibor 得0.2幾 d人話減息可以買凍飲 依家減息供樓平左千幾蚊

其實跌市都唔係最大問題
自住還好
只係要每日睇住仆街政府政黨黑警
tvb日日吹奏中共
呢種精神壓力先得人驚

首先自住嘅真係無咩所謂，如果佢一路升嘅話會無咗幾多機會成本

二嚟你哋唱淡嘅人事後諸葛無用架喎唱淡唱咗十幾年，升咗十幾年依家先有個回調趨勢就衝出嚟認屎認屁

你信得
呢的人跌都唔會買架
到升返又話貴

*你信我

其實依兩年樓價都係有波幅冇升幅
買左嘅 自己睇路

BNO可以變BC前: 失業率升冇事,果d係窮人, 唔係樓市參與者
BNO可以變BC後: 有錢人/中產走晒冇所謂, 窮果班走唔到會托住個市

都唔明用嚟住嘅計到咁盡做乜，又唔係拎嚟抄

呢啲人會永世都憎人富貴

自住都唔希望高位上車架嘛，就好似你買手機電腦都會睇下有冇優惠喇。

升得太快分分鐘仲難換樓，因為你升人地都升，慢慢升好過，平穩最好

AA收皮喇，抵你成世住公屋

跌？我18年買，睇返最近成交比我買果時差唔多甚至高幾十萬，樓主係咪無樓先係到9up

自住驚閪
啲業主個個一陣又話有通脹嘛，會越供越輕鬆
港樓世一

價錢又平幾倍喎，咁高稅率冇人炒樓。得支那同香港先咁癲

過多年咪知囉

啟德新樓都只要萬二

AA: 樓市點都會GoGoGo

又咁講
市區有d單橦3x年
都係400樓下
不過都300呎以下嘅樓

咁如果市區16000呎覺得唔值係一件事
但並唔係話無
兩個人住ok啦

$8000係人工1/3左右會用咩技術移民

咁自住都唔想高位上車架。你買手機電腦都會睇睇有冇優惠，唔通嘢嘢都最高價買咩

學政府講
要過左高位先知邊個係高位

我地房屋台話買樓抗共牙

首先我唔係AA，我係一個等緊買樓既人，我都想爆，但事實係跌少少個成接力巳經好強
你成日話過英國？係咪真係去先？英國無咁高稅率？了解下先啦

早買早享受呀

係
2-30年前大把人供匯豐做退休保障
匯豐依家咁唔知會唔會轉左去買樓收租

等睇樓台三大護法入嚟咬鳩樓主

唔洗了解 自由新鮮空氣無價

唔好咁啦
大把人等緊下家接火棒自己走
你係咪想害死班收成期

咁你係咪真係去ja?自問無能力，但話去既人又係咪真？

如果跌到入手價=蝕咗最少3成喎。要計埋期內嘅通脹率、貸款、管理費、物業稅、差餉地租、裝修費、維修費、計算由建築面積轉實用面積、律師費、經紀佣、印花稅。

我擺基金都最少3厘喇，依家買樓自住OK，投資真喺算吧喇。

自住永遠難在有首期only

500萬樓，有幾十-100萬首期上到車，月供=租+3000-5000左右

租幾年，都幾十萬了，而且租返來的地方，歸屬感差好遠，你不會放禁多心機搞靚間屋

兩公婆夾到錢，供到應該買樓

咁嘅時勢，買樓自住冇計，投資就GG。

計埋期內嘅通脹、貸款、管理費、物業稅、差餉地租、裝修費、維修費、計算由建築面積轉實用面積、律師費、經紀佣、印花稅、時間成本。

除非好似以往咁大升，否則點都蝕

咁你都要考慮買完之後嘅通脹、貸款、管理費、物業稅、差餉地租、裝修費、維修費、計算由建築面積轉實用面積、律師費、經紀佣、印花稅、時間成本架。

17年上，諗緊幾時走

黃都係咁話
最好層樓 升到三萬蚊呎
跟住賣比你接火棒，自己去移民
最多捐番幾百比612啦

其實就算黃絲都係想GOGOGO
支持GOGOGO 雖然都等同 支共政權穩定
但一講錢 理撚得你啦

講得好！

我幾時話過英國，Ching你喺咪睇錯咗吖。我會移民，但未必喺英國。你買樓前先考慮下通脹、貸款、管理費、物業稅、差餉地租、裝修費、維修費、計算由建築面積轉實用面積、律師費、經紀佣、印花稅、時間成本先喇

如果有心搵樓，都可以搵到
但啱唔啱心水又係另一回事啦

香港邊有完美嘅樓
我相信睇唔啱呢個單位嘅人
賣200萬都唔會買嚟自住

咁移民都係要考慮呢d嘢嘅好老實

咁唔買樓，但要住，可以點？係咪租樓租到尾？

上車果班就係睇死黃絲唔成氣喉

要輸都係幾十萬啫
又唔會永不翻身

其實我都唔明點解減,有減到P咩？

3分1都無醫護
就算唔用技術移民都可以投資移民 根本無野好驚 香港未搞成咁之前已經想過多5-7年就移民 買樓都係for呢幾年方便姐 格硬用林奠隻19呼吸plan上車就話要驚下

當一年租金係樓價3% ，10%咪即係3年幾既租，計埋稅裝修費咪最多係五年租金

你五年內唔移民，呢筆錢你點都要洗

哥仔, 現時供樓有好多PLAN
用H按既 有8-90%業主, 你睇睇銀行公會每朝公佈既H RATE
而家係講緊0.255%咋...咁你話平唔平?

大量藍屍接貨 頂住個市
一句唔擔心就買 好偉大 真心愛香港啊

減左H rate喎。2里跌到0.24
P無減

計算由建築面積轉實用面積？
你計少咗冇買樓個啲要租樓嘅錢
當你話同屋企人住，咁買咗樓嗰個都可以咁做再租出去

明白，即係P-3只係封頂，實際係睇H

其實抵玩過租樓好多我依家自住嘅月供8000 如果要租差唔多嘅盤要23000左右 唔洗咁麻煩搬嚟搬去好似寄人籬下咁 又唔洗痴住老豆老母有自己空間

19 年買

收緊租 越供越平

樓價跌仲好

諗住兩年後買多間

早幾年買真爽

你早幾年買,樓價足足升左5-6成,一定贏
但現價750萬左右既樓,九按30年月供約26K,租只係15K左右
而家買,真係唔似早5,6年買,一定食得正個大升浪

點同呀
你可唔可以係匯豐銀行入面住呀？

樓係實際需要
唔係炒樓
股票係投機投資野

我原本月供萬1 ，而家減息供9千尾，減左成千幾蚊，兩公婆呢兩年人工都加左，反而愈黎愈鬆動，供款佔我地收入兩成都冇，係香港上左車唔代表草唔到錢去外國買樓，點解冇人突破盲點，我香港樓都買得起，要草錢買第度買d難度減半
利申 plan緊去泰國買層平平地既樓，香港永遠是我家，得一層自住我點都唔放，

失業都要交租咖

同一樣諗法香港嗰層唔會賣 我就想去台灣 其實本身香港未搞成咁之前都預咗筆錢去台灣投資移民

仲有利息

計算由建築面積轉實用面積= 成日話樓價升咗幾倍，但好多時都忽略咗香港喺過去由建築面積轉用實用面積中間嘅差額。當然依家買就唔洗考慮呢點。

我喺計緊買樓嘅成本。當你話我計少租樓錢嘅同時你咪都喺忽略咗我提到咁多買樓嘅成本(計埋貸款可能都講緊成千萬)可以攞嚟買固定收益基金(最少3厘)。而你租出去嘅話都要增加裝修成本+維修成本，同埋前提喺你自己本身有樓住喎。

我一直都覺得香港樓價唔算好高就喺因為呢啲成本，但問題喺依家經濟差，香港嘅樓價可能再低啲。雖然低極有限但絕對唔會再出現過往咁嘅升值潛力。

唔喺話唔好買樓，而喺要你買樓前考慮咁多點。你可能話你點會唔知，但實際上咁details嘅嘢如果冇人成日提下你真喺好容易就忽略咗，人性如此。

下 我上星期先高價賣左層樓

樓主憎人富貴厭人窮

60萬咋下話？我以為你話600萬啊笑燃死人，裝修都要呢個數啦，呢個賬面數我蝕得起，買得樓預左有升跌，況且我仲草緊錢買泰國樓，暫時都住係香港，泰國樓輕鬆負擔，到時租俾你幫我供好冇？

其實政府敢搞二手樓空置稅樓價就會收皮，但一定唔敢搞，因為左右派都大把借口唔會過，利益既得者唔會敢放手

咁當然喇，移民涉及嘅成本仲高

不嬲都訓街買乜嘢樓

grapes

就算以前用建築面積買落個班都唔會轉咗實用面積而變咗蝕錢，因為建築面積同實用面積呎價唔同。
租樓出去維修成本非常低，當你完一個租客可以唔翻新又得，簡單啲自己油下牆就得，整爛咗啲野係租客要賠。
你唔係買樓冇得1.x%息借幾百萬投資wo
你諗清楚先啦

我18年12月買樓..依家銀行估價仲係高過買樓果陣...

係，經濟唔下行份工無事就係

剛需嘅野你識乜柒

仲信連登仔？
講樓爆仲要講多幾耐，美國加息、貿易戰、反送中、武漢肺炎、國安法，樓都未爆。講咁多都係9up，市場資金就最撚誠實，有睇過樓或者抽過新樓就知香港人真係好撚有錢，兩房上車盤二手叫價好硬，一平啲就成村人狗衝，咁多負面因素price in都唔爆，到時雨過天青又爆返上

利申，一路睇緊樓上車睇咗成年睇到灰

就黎忍唔到要上車了

又多一隻維穩藍絲

因為2018年12月係回調底部,足足回左10%左右
巴打好勁,岩岩捉到個回調底
2個樓市巔峰係2018年7月同2019年7月

勁就唔敢當，佢講到18-19年買都摸緊項，只係想反博佢18-19年其實大把成交case仲係帳面上升緊

冇人話轉咗就蝕錢，而喺冇想像中賺得多啫，計埋咁多成本之後話賺幾倍就算吧喇。
大佬吖，你搵租客唔使成本咩？一買完樓就即刻入住？永久咁租落去嘅？好多單位為咗一個好客仲要特登減租，否則一遇到西客就PK，唔喺咁簡單架，你見網上咁多樓盤未搵到租客就知咩料喇，極高時間成本，或者你畀錢搵Agent幫你搞，咁每個月要分啲錢出嚟，搵個信得過嘅agent成本都唔低。
你話冇得借幾百萬投資，我唔喺指借錢投資，而喺貸款買樓你每個月還嘅錢呢？你如果唔買樓你呢啲還貸款嘅錢都可以繼續攞去買股票基金錢滾錢架，想穩定可以搵固定收益基金，最少都3厘，至於股票升跌，你買樓都可能跌架。
我都喺果句，咁嘅時勢，自住OK，投資就PK。

有能力嘅話，要住都要買，呢刻高位可能係十年後嘅低位，所以你永遠唔知係高定低。

經濟下行機會好大，所以係要量力而為

巴打都係大西北?

自住驚閪
龍市gogogo

我想講嘅係退休靠層樓同退休靠匯豐係同一邏輯

btw幾廿年前買落匯豐果班正常都有住樓嘅

護士fresh grad？
走到就走啦，再唔走要under大灣區醫生&服侍班大灣區病人

19年中上車
而家供緊13.3k
扣返ml實際供12.7k

講真 點死都死掂佢啦

應該講輔助醫療 做咗幾年啦

擔心樓價跌不如擔心無左份工好過啦

一定係扮黃廢老藍絲，扮黃扮得好肉酸

係，不過係啟德先咁平。日日幫業主食塵送飯幫佢交管理費

公墓員工作穩定又移唔到民樓市go go go

房屋台有個大淡J 萬五月租租左啟德4年幾，交租開心又自豪
週圍都係地盤

呢個真，香港地運已完，唔好再望買樓投資升值，但作為中國一線尾城市，靠free money低息地少，自住應該打到過和，唔會差過交租明蝕比業主

輕輕鬆鬆就交左70萬租金

我都係咁諗
所以如果唔移民
我下年極大機會買樓

今日高位，明年低位。

不過交70萬租好過買 買嘅話唔止損失70萬

正正常常2016年前買上車盤都贏緊球幾兩球，仲賺埋住。
你交租贏左幾多？

好波, 大開眼界

還息不還本！失業斷供唔call loan

租樓不供樓！租多幾年窮到燶

數學0分

居屋算唔算 樓價低又可以補地價

幫人住到四圍設施起得七七八八之後

業主加租

有睇過樓嘅一定知個市有幾癲，兩房平少少真係用個「搶」字嚟形容

退休真係靠層樓，老咗要租樓係好難

7月前就係既，7月頭中都好硬，呢排有好多少筍價仲肯減啦

中肯，自住ok. 一開二投資gogogo真係睇路。
有D彈藥唔太老屎忽既就積極plan下走啦。

交租的確冇可能贏架喇，但你點計到16年上車就賺兩球？
計咗期內嘅通脹、貸款、管理費、物業稅、差餉地租、裝修費、維修費、計算由建築面積轉實用面積、律師費、經紀佣、印花稅未？都仲未計折舊、時間成本呢啲複雜嘅點。

真正升市係 2024 年開始20年，下元九運必加劇貧富懸殊

我啲錢擺基金都連連升喇，買樓是否抵都要睇佢升值+租金是否能cover期內嘅通脹、貸款、管理費、物業稅、差餉地租、裝修費、維修費、計算由建築面積轉實用面積、律師費、經紀佣、印花稅之餘，個數要高過基金嘅息收(一年最少3厘)。就依家咁嘅時勢就冇乜可能喇。

所以自住冇計，投資收皮

講真句人生未到死個日都唔知咩環境啦
佢唔call loan 我就ok

約數咋，都係賺多與賺少嘅分別啫，你羅列嘅太雞毛蒜皮錢 我真係唔識計
不如你計來睇下業主含淚賺少幾多錢？ 記得計埋保安新年開門利是錢

連登規矩，貼個實戰倉睇過點樣跑贏樓價升幅+cover租金
最中意睇連登投資師個倉點贏法，但從來都沒有出現

巴打咁好心提佢做咩
好多18年入貨既巴打等緊下年ssd過
下年即賺5成
靜靜地贏ok?

根本無連登巴打買樓會輸
個個靜睇估價都大升
根本有少少錢就上車
有多多錢就掃貨
只會贏唔會輸

2m兩層連花園
以去London距離計
咪即係大灣去香港囉

J少陣啦

有人話一定要近倫敦？井底蛙到你

笑咗，貸款都叫雞毛蒜皮，AA贏曬，樓市緊喺GoGoGo喇

AA 好嘢，AA冇得輸！樓市Go Go Go

咁你計條數來睇下啦，業主含淚賺少幾多錢呀？

全部業主都AA
無得駁，總之你哋全部係AA

買樓點解唔買股?
股一定跌到殘晒

我列咗呢啲隨時已經cover曬你所謂嘅兩球升值有突喇，你估買樓喺加減乘除咩睇樓價升幾多+租金就賺幾多？貸款息都隨時高過你貸款嘅額喇唔洗計咩搞笑，乜撚嘢都雞毛蒜皮笑柒咗，所以咪樓市gogogo囉

拎舊錢18年買美股
買乜都升五成以上啦

牛市升賺錢有咩咁勁
熊市識走先係高手

點cover法？口水cover？
2016年林太山莊290萬，計來睇過
你買基金又點跑贏樓價升幅加租金？睇過
連登投資師

依家高位賣樓個d就真係高手喇

你班人買樓番黎都係炒架喇

巴打做咩自問自答左4次

又教佢咁多野
巴打你是但拎層樓買入價對比依加估價
條數都最少贏到美股隊長十條街

愉景灣2015年平均建築呎價8052，依家8273。賺條毛？樓市gogogo!

AA成日埋堆太明顯啦，你要轉個AC啊嘛，教精你喇

你要搵最撚平嘅黎比都仲係貴過以前
整體睇2016年 CCL 12X
2020年今日CCL 18X
咪撚呃自己啦

點樣基金跑贏樓價呀投資師？

全部都係我黎架

起一起底，原來又係怨買唔起樓嘅連登投資師

就算比你唔講ccl費事又話認受性低
巴打提唔提供到證據成交
樓市唔係Go Go Go?

愉景灣喺撚最平啊，我求其搵個盤check下都咁。同埋貴小小有撚用吖點cover通脹、貸款、管理費、物業稅、差餉地租、裝修費、維修費、計算由建築面積轉實用面積、律師費、經紀佣、印花稅先。
CCL呢啲地產Agent嘢就咪撚攞出嚟呃自己喇，再次證實你喺AA，鐘意攞自己公司資料嚟兜

你走撚開啦，一陣又話我分身
屌你老母

啱先起咗底就知你AA喇，繼續扮喇我又唔似你咁撚多AC

又係CCL唔計丫麻
睇下差估署指數啦
照你意思依家樓價無乜點升過啦係咪？

有無成交/放盤出黎舉證下

廢淡唔夠講，三句唔埋就屈鳩你AA

我幾時話樓價冇升過？乜你中文咁撚屎架唔怪得走去做AA喇。要我講幾次啫，我都喺想問你16年買樓賺兩球點計嘅啫，你話計唔到咪算喇喺咁兜方死人哋唔知你AA。

AA好嘢，樓市gogogo，讀咁鬼多書做咩吖，做AA咪得囉！

我唔識計呀，你幫我扣左雞毛蒜皮錢，睇過業主含淚忍辱賺少幾多錢ok？

平心而論
Yoho 393都升到8球
你搵到d連登最愛既大西北大跌既成交出黎先有得講既

業主都係AA ok
點樣基金跑贏樓價＋租金？ 教下大家ok？

咁你都要畀曬啲個資料我幫你計架。乜你搵審計師都唔洗畀資料咩？Sor你AA可能唔識呢啲嘢

堅料

其實大家都係想各位巴打好
大家一齊買樓齊齊靜靜地贏

我幾時話基金跑贏樓價+租金？！AA喺咪連中學都冇畢業吖？！唔撚識睇字架？！

其實簡單d計
雜費當係樓價2成
但樓市一年升5成
條數都好明顯

搵D熱門屋苑啦，我比你嘅林太山莊2016年價290萬
沙田一， 390萬
淘大，350萬

是旦計下啦

你朋友即是你
恭喜巴打買左邊個屋苑

老實講見唔小AA都幾層樓
唔係指街邊拉客果D
係真係帶你成個流程果D

有無AA, 想買樓
PM please

又跑唔贏樓價，又嫌樓貴，即係根本樓價點都唔關你事，你都無本事上車

其實巴打如果投資贏到樓市年年5成都有可能既
不過最簡單方法位位巴打一齊贏既一定係掃樓
唔係個個巴打都有你既投資實力

一年升5成，我心諗咁依家啲樓最平都幾千萬了喎？啲幾百萬嘅樓點嚟架?

選擇性失明

任果位巴打簡連登推介大西北
應該都唔會搵到
因為年年龍市大升

假設一間單位第一年賣700萬，第二年升五成啫喺1050萬喇，第三年1575萬喇，第四年2362.5萬，你搵個咁嘅單位畀我睇thx

搵下舊post有個回9巴打

AA 3號出現！

睇下連登首推yoho 都升到800萬
簡單直接睇成交就好

你咪扮啦 你自己咪又係aa
番去跑單啦

係喇係喇，全部都係AA
計來睇下業主賺少幾多錢咁悲哀啦

我心諗我有樓住點解要上車呢，人人都要買幾層樓架？AA自然想人手幾層樓喇，傭都賺到笑喇

詳情請睇連登眾最愛yoho
元朗40單支都100萬變200萬再變400萬

AA 4號，果然連登喺AA集中營

出現了
淡友真係又會話自己已有樓
loop咁多次都係咁撚

痴老母住公屋？ 一世唔獨立搬出？

Birmingham Manchester 都得

如果巴打投行高手
真係唔一定要同巴打們一齊炒大西北既
但無咁強大炒股巴打
用大手買入方法都做到有勁過你既回報
其實都不失為一個齊齊贏既方法

有需要住就要買架啦, 俾得起首期點解唔買

交租唔撚使錢咩

AA真喺唔識字架喎！有樓住=有樓？我屋企人買咗樓=我買咗樓？！

又係AA

其實樓主都係有樓之人
不過無聽巴打講炒大西北yoho
走左去買愉景灣 灣灣
所以就無得好似其他巴打咁等過ssd strong hold齊齊賣

有錢一定係買左大西北yoho買左投資先
下個月即升5成

即係點呀
痴屋企人租樓住？

計到數未呀

但我睇將軍澳新寶城，大部份都係20年成交，所以好難講，可能18/19未放寬按揭

裝修200幻，完

AA嘅理論嚟喇，每人都要有層樓。都喺嘅，咁樣AA先賺得多啊嘛。

Block柒AA一號，爽皮

Block柒AA 2號

既然樓價唔關你事，又要屌樓貴？

唔夠講就block左me啦
遲D又捉柒你來鞭屍

點解要話人地係AA，如果我係AA我唔會唱好個樓市，有乜好處？樓價越升，業主更加會唔放盤啦
會唔會唱淡重多生意做呀？嚇到業主拿拿聲放盤，用家又可以入市

前面都講左,將軍澳懷疑全港最硬淨
新寶城無記錯,最高頭30成交,有10定11個係20年
將軍澳好癲
元朗沙田荃灣天水圍太古啲屋苑,普遍得3-5個係20年

樓主走先

咁快玩爛左

淡友常見flow：
樓價升幅扣雜費等如無升
自己投資勁過樓升
CCL唔計
你係AA9
自己已有樓／宿舍
block柒你

龍市只升不跌
遲買只會貴幾球

我住個度就幾2018年頭買， 最近睇返近期成交，升咗最少10％
如果個時唔買，要而家買，我一定追唔返個升幅
當然，你可以話如果跌我當時咪笨染咗，我會咁諗，呢兩年我唔洗租人樓，安居樂業中，已經係贏咗
明明自己夠錢買，買完之後跌，都好過唔買，最後升，望住架車走咗

我先唔會立國安法仲走去支持樓市

買咗樓嘅巴打呢排擔唔擔心比人炒？

租緊樓既巴打呢排擔唔擔心比人炒？

你班好友夠了
日日屌走哂班淡淡

就係國安法前一日買左campton
真心抵抽中左頭飛

果日個記者重隊支咪過黎想笑鳩我 好在冇應佢
廢撚事比班仆街淡友放上黎公審

住緊公屋

Nice try!

1000萬樓上，六百呎，三房，紅磡區

因為我一心諗住離開香港，所以升幾多都唔關我事，咪賣左佢囉，無樓一身輕，隨時話走就走，但我都唔反對人買既，每個人有自己嘅選擇

幾大

一樣 只求走得輕鬆

你用60萬買野代表你只係得60萬？
你放低香港個套啦，買樓唔係要all in架
買完樓剩低40-50萬積蓄都夠玩啦
係加拿大普通打份工都夠養車養樓養狗仲有錢儲
仲有，我過到去係生活，唔係生存
係香港d基本生活條件先要付出好多

當樓價不變
淨係裝修同律師雜費一買一賣我諗都要40-50萬啦
香港就話冇乜大用途
但係外國係好好用
如果有心想移
緊係呢d都省埋

原諒佢 佢乜都唔識㗎
剩係識周圍咬人移民
又擔心人窮 又八卦人份工 煩能過啲問你食飯未嘅看更

我睇佢平時講嘢 根本就係藍屍狗一隻
睇死佢其實好想走 但係無錢又無得plan
希望唔係衰到連BNO都無啦 萬一原來係支那仔一隻 咁特別敏感都正常嘅

你係咪未買過樓又未租過樓呀？ 如果用建築面積買個啲而家升一兩倍有幾奇？
同埋你講個啲野加埋只係樓價幾%，唔計租出去層樓升10%已經夠cover晒有突
你唔好上網睇咁多連登仔講啦，根本租盤你平少少已經大把人肯租，好少可有租盤可以空置一個月都租唔出
當你供樓一年20萬，你拎去投資賺3%先得$6000
人哋半個月租金都未夠呀
不過最尾你句自住OK我都非常同意，要投資買樓就再等下先

唔擔, 帶埋老婆返公屋痴老豆老母咪得囉

同一個屋苑 租同9按供差一大截喎

2019年頭買，仲要鎖多年半

依加做按揭有高息活期戶口 息率同供樓一樣（有錯請指正）

有多餘錢都擺入去做流房資金好過一炮過俾

咁樣代表買樓既人係all in?

18上，升咗10%，就算跌咪當交租
揀多次都會買，結婚後有自己小天地真係差好遠

又唔一定做九按就無能力，好多做九按嘅都仲有大量現金流，唔做野唔租出去都夠供幾年

租樓有無得整個h rate掛鈎租金機制

果條友係on9㗎 我純粹講如果人哋做9按 月供係月租差唔多2倍支出 一失業嘅話就會爭好遠 佢就咬住唔放 驚死我唱淡樓市

古老智慧就係連燈仔愈話跌愈無事
19年買自住未驚過

加埋都係得一球 連登移民L
真係過到去打普通工都夠供樓養車有錢儲？
真係過到去生活而唔係生存？

窮唔窮都一定盡借
尤其而家低息
有錢先會更識善用資金

簡單問一句，全世界都最高位買樓咩？
大把人早幾年買，月供萬頭或更低

有120萬係手
買層400萬樓
做9成定8成？
要諗埋做9成個壓測
即係即使做9成
但每月月入都唔低，都要35k
每月就供15k
首期連雜費大約60-70萬
即係仲有50萬係户口

佢哋唔識㗎，為咗展示自己唔窮，會拎晒棺材本做首期做高成數就係窮，低成數就係有錢人

如果早年買落，當然供同租差唔多啦

我純粹帶出做9成 尤其失業 供同租就會差好多

算吧啦，佢柒到應一應除左拉開話題，仲可以點
唔通答你係呀，18％先係大多數好多好多咩

其實唔係差唔多，大把人供平過租好多
不過你要拎少數最高位買再加失業放大來講

又係你叫人睇有幾多人做高成數按揭先
俾埋金管局6月份新增按揭既比率你都係得58.3％
窮撚真係窮撚

你上面自己先話你身邊買得都係窮 沒能力出咁多
有巴打教精你，龍門就搬得咁快呀
不過肯擴闊自己既窮撚眼光都係好既

奉勸各位淡友準備充足資料先出黎挑機，依家比晒數據，淡友又會屈你咬人呀

窮鬼就焗住高成數
中產小小嘅就最多借5成
有錢嘅好多都係買公司full paid

其實你係咪淨係識London ?

其實佢呢個統計應該係計埋供左咁上下轉按嗰啲？

其實呢個數字你係想證明d咩
人地引用出黎係證明林鄭9按plan愈黎愈多人用
但唔係證明只有18%既買家揀高成數按揭

買既人唔一定做到8按9按 eg 人工歲數問題
層樓做唔做到高成數又係另一個問題
放租既又要揀5成先得
唔係咁簡單嫁小朋友

真 最多咪跌10% 租多幾年樓都無左 淡友笑大人個口

交租日日賺

自己有一球Cash，本身屋企人比多D我諗住今年或者出年上，諗諗下睇定D算。依家仲細個又無急切性搬出去，放租又難。

佢兜乜呀
睇文緊係要睇埋上文下理
個 topic明明係供樓定租樓邊個驚失業啲
佢話供樓，因為9成按供款大過租金
喂，咁睇埋上文下理就好明顯佢係講緊供樓怕失業因為供款多好多，佢仲引埋自己啲窮撚朋友做例子話好多人做9成按
咁依家回應返個 topic，咪引返數據，睇下市面上按揭比率係幾多，咪知香港人供款負擔大定租數負擔大囉
6月新增按揭都唔夠6成，唔係有人會覺得大把業主早十幾廿年供落會高過6成掛，咁答案係點，有啲邏輯既都歸納到啦

其實有留意開新樓都知，Disclose出黎揀即供Plan嘅比例都好高姐係已經代表好多人唔係做高成數按揭

首先我唔係淡友
但我唔同意你嘅講法

蝕讓 回家要緊

唔比人炒就得

其實成日話香港多有錢人
根本普通人偏多 硬要上車

如果真係多有錢人，koko hills唔洗搞到而家咁

絕大部分有錢人都唔會買藍田

19年既幾時？

何謂「有錢人」？

合約成交好似係19年6月 比錢係180日

中產？

樓市gogogo喎

買樓住最少20m以上？

19年買有水位咩，我見d人18/19買都係無咩水位

就咁睇咩年份買 係無太大意思
18 19年買唔代表一定會摸頂
15 16年買都可以蝕錢
個別成交低過市價 咁一樣有得賺

觀塘新樓 買$16800 呎 不過我買果個係3房 可能會比較難賣出去掛 不過無打算賣 如果佢再跌 打算再買

中原CCL 2019年6月188.95-190.48
其中30/6號190.48係歷史最高峰
而家係181.5左右
睇番一般屋苑歷史最高價
一般一係2018年6-8月
一係2019年5-7月
佢2019年6月買仲要賺好多
好多我諗字面上意思指10%以上？
只能講上連登勿認真

我16年 都買左間 但貨尾 到而家係冇賺冇蝕 收下租咁

過20%

觀塘近年開售新樓主要得凱匯
2018年12月推第一批均價17K
一推就清哂
去到唔知第3定第4輪已經推番上20K以上
買到凱匯第一批果堆的確賺左20%
不過一定唔係19年6月

不過我2020年 就無係香港買 係台灣同馬來西亞買
台灣可能蝕d 但係自住 馬來西亞嗰個就用嚟收租

不過18年 係佐敦都買咗層舊樓 5xx呎 4xx萬 大約8700呎 有升降機

可能我記錯lo 因為搞個按揭 都煩左好耐

oh原來凱匯，難怪，賺10％至少。
其他1 2 手，18 19年買真係無咩水位。當自住抵扣利息打個和

人地買樓又關你咩事... 供得起咪得
股票咩坐艇

Yes 記錯左 我係19年6月比錢

二手樓都要睇咩月份
2018年1月 12月
2019年1-3月買
仲有小小水位或者平手
2018年5-8月
2019年4-7月
呢2個位真係2手樓頂峰

依家大時代
炒一轉股都10幾20%

睇唔到港樓投資價值一兩年內會好過股同金銀

不過樓3年後買黎長渣係ok既

我預金銀黎緊一年會升一倍至兩倍
我唔覺得樓可以俾到相同增長

條友之前聲稱自己上年買左大西北樓

我覺得金銀短期頂已到，水尾

係呀，而加觀望，我睇淡未來一年樓行情。
預佢跌10％，個人希望有15～20

我估最盡現價跌10%

個個講到自己識睇市咁，股市樓市金市都識睇，不如貼下倉以前賺幾多先講野啦

其實10％都仲未返到16年個低位，17年買落都唔會見紅

個個都大賺900％ 逢高加沽 反手再賺

咪話左俾你聽其他%有唔同因素 令到個按揭做唔到八九成囉
唔係82%既人都好有錢特登揀低成數按揭啊柒頭

我都認同

唔買要租咪又係麻鬼煩，成日要諗定搬去邊

其實呢到人返返30年前
都唔會好似佢地父母咁清袋買層居屋然後係要比貴利息
講緊仲要係無最低工資，父母打份工養兩件化骨龍

咁即係有幾多%嘅人為左上會而清袋？

香港如果你唔係有錢佬 去買樓嗰啲都係戇鳩

現價化頂峰跌左5%左右
再跌多10%
最多返返17年中
12-18根本升到癲
年年都10-15%

係呀，年年10％，計埋leverage x 5，根本好過任何投資。
不過黎緊唔會再有，只有跟inflation，外資慢慢離開已成定局，換中國資本

其實炒樓班人
呢啲人一定係痴政府？

搵你做統計真係死得
唔怪得有100萬人出黎反對就姐係600萬贊成呢d 戇鳩 解讀原來真係有柒頭係咁諗

總之果18%高成數case就一定係窮撚黎 有錢人就點都唔會咁戇鳩走去做八成九成
你鍾意咁諗我冇都辦法 小學冇教你logic我唔怪你

祥益地產區域董事袁思賢表示，屯門瓏門1座中層E室，實用面積481方呎，2房間隔。業主在2016年以638萬元購入單位，其後將單位放租，早前以1.5萬月租一筆過收一年租金，即18萬元，租期至明年4月。惟業主近期有移民打算，於是在7月24日放盤，叫價810萬元。由於有租客在住，上址無法睇樓，業主亦沒有提供單位照片，但仍有新買家洽購，最終劈價33萬至777萬元售出，減幅4%，呎價16,154元。

翻查資料，瓏門同類的2房單位的1座中層D室，實用面積482方呎，在2018年12月曾以845萬元售出，呎價17,531元。是次成交比高位回落8%。而今年7月中，5座中層C室，實用面積488方呎，以795萬元售，呎價16,291元。

唔知有無機跌多10%落七百頭
我諗好難
可能跌多5%落番740-750

唔洗咁絕望的，政府日日俾驚喜我地，外資換中資加快，就會令更加多香港中產有失業危機

不過咁玩法
保得住自己份工已經偷笑

係嫁到時班中產都會走。但呢個政府日日都有驚喜

好似而家已經有間中低層好近你目標

呢到好多磚家

跟本無人可以成功預測到將來升定跌
現價已經反映左大家已知既事實 例如經濟 疫情 香港社會現況
總之自住既 有需要有能力既都係要買架啦

真係發生毁滅性既野，我當熱戰咁，無論你租定買都好，一個飛彈飛埋你住個到你渣都無啦仲講咩接火棒/之後趁低入市

當你真係可以生存到，戰後大家都係乜都無重新黎過架啦

反而linked exchange rate無左呢個真係唔識會點運作，無論揸現金定資產應該都會一齊suffer

U mean 放盤？

8球住屯門， 我不如住藍灣半島。
傻閪先買大西北

好明顯樓主啱啱賣咗樓

正樓驚閪

係，底價同你講跌多5% 個價好近

人人背景唔同，無必要用你把尺去量人哋

市區果d返工， 用同樣價錢買屯門， 一定好中意搭車

收工時間見到d 968, 969 條龍多人到呢

揸車又唔得嘅？

揸車就笨撚柒啦， 知唔知屯門來回港島幾錢一日？
如果行紅隧仲on9.
渣出港島又要租個位黎泊？

錢其次，揸車都係塞都係攰

屯公成日炒車， 真係住元朗都好過屯門， 起碼有大欖行。

個個人都係港島返工嘅

留意返新界牛每日大遷徙返工幾多人
包括扮大袋果d, 又咪一隻日日迫過海巴士既牛

你見到嗰啲人全部都係買屯門八球兩房

睇返上面人地講緊咩先答嘴

睇返#477 同#481 ，再諗吓點答我上面條問題啦

我意思係拎住8球去買瓏門， 係港島可以買返一樣大既大型屋苑 真係傻閪先會買入屯門

買正股驚閪

自住驚閪

我就係覆你人人背景唔同
唔同返屯門醫院又同你住港島好啲咩
日日塞紅隧就笨柒啦
西隧又話計隧道費啦

覆多你一樣，根本就百貨應百客
唔同人自己就最清楚自己想要乜啦
藍灣半島係全面贏曬嘅就唔會同瓏門同價啦

咁總有啲人迷戀新樓, 同樓齡嘅屋苑只有大西北係咁平, 就算要逼巴士企門口都唔緊要

你咁講攪到我爭啲以為東環同康城好舊

19年樓齡 VS 6-8樓齡

藍灣半島係十萬兄提出㗎

一時醒唔起純粹想表達有啲人最緊要係新, 其他所有嘢都唔重要